\newpage
\setcounter{secnumdepth}{0}
\section{Kasutatud kirjandus}
	% Kasutatud kirjandus siia






	\label{url:ruby}
	Wikipedia. Ruby programming language. -\\
	\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Ruby_(programming_language)}\\
	
	\label{url:hotframeworks}
	Hotframeworks -\\
	\url{http://hotframeworks.com/}\\
	
	\label{url:stackoverflow}
	Stackoverflow -\\
	\url{http://stackoverflow.com/}\\

	\label{url:vagrant}
	Hashicorp (2010, märts 8). Vagrant  -\\
	\url{https://www.vagrantup.com/}\\
	
	\label{url:teadus-too}
	Ruby-Lang. Ruby Success Stories. - \\
	\url{https://www.ruby-lang.org/en/documentation/success-stories}\\
	
	\label{url:ruby-on-rails}
	Wikipedia (2005, detsember 13). Ruby on Rails - \\
	\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Ruby_on_Rails}\\
	
	\label{url:rails-composer}
	Daniel Kehoe, Github (2012, juuli 24). Rails Composer - \\
	\url{https://github.com/RailsApps/rails-composer}\\
	
	\label{url:rails-databases}
	Ruby on Rails guides. Ruby on Rails database gems. - \\ \url{http://guides.rubyonrails.org/v2.3.11/getting_started.html#configuring-a-database}\\
	
	\label{url:latex}
	Latex-Porject. LaTeX - \\ 
	\url{https://www.latex-project.org/}\\
	
	\label{url:twitter-ror}
	Twitter. Twitter blog about swapping out Ruby on Rails in their frontend -\\ \url{https://blog.twitter.com/2011/twitter-search-is-now-3x-faster}
	
\section{Mõisted}
	\label{expl:mvc}
	MVC(Models View Controllers) - Enamasti veebiarenduses kasutatav mudel, kus teatud komponendid eraldatakse 3 loogilisse osasse - Model View Controller.\\
	
	\label{expl:coc}
	CoC(Convention over Configuration) - Arendusmeetod, kus eelistatakse järgida kokkuleppeid enimlevinud asjade tegemiseks, selleasemel, et ise ratast leiutada.\\
	
	\label{expl:controller}
	Controller - Ruby klass mis tegeleb andmete liigutamisega View ja Model komponentide vahel. Controller klassi nimed kirjutatakse alati mitmuses ja \_controller prefiksiga. Näiteks: \texttt{books\_controller.rb} ja \texttt{users\_controller.rb}.\\
	
	\label{expl:model}
	Model - Ruby klass mis defineerib Ruby on Rails rakenduse jaoks ära rakenduse loogikas vaja olevaid andmebaasi objekte. Model klassi nimed kirjutatakse alati ainsuses. Näiteks: \texttt{book.rb} ja \texttt{user.rb}.\\
	
	\label{expl:view}
	View - Osa Ruby on Rails rakendusest, mis tegeleb andmete kuvamisega kasutaja silmadele. View objektid on defineeritud kui \texttt{.html.erb} failina. Näiteks: \texttt{index.html.erb} ja \texttt{new.html.erb}.\\